平安夜2010

   友人兴奋地告诉我，平安夜会下雪，那是他生来第一次那么期待的雪。  今年的平安夜特别冷，满街的梧桐叶被风吹得沙沙作响，突然传来陈楚生的歌声。。。。。。  朋友问我平安夜干嘛，我说自己另有安排，因为我不想做电灯泡，这便是狮子座的坚强和悲哀。其实我只是一个人藏在南京的某处，期待平安夜的第一片雪花。。。。。。  想到去年的平安夜，我记得公交车堵了一个多小时，我记得圣保罗教堂门口的人山人海，我记得自己无奈的放手和诀别。。。。。。今年他会带着谁去教堂，其实根本早已与我无关了。  车水马龙是这座城市从未消逝的热烈，而躲藏于这股热烈之后的寂寞是她源源不断的生存泉源，我也给予了一点力量。  我会记住她给我的孤独，这是我一直走向远方的动力。  祝我圣诞快乐！